%
\documentclass[
  headsepline,
  headings=standardclasses
]{scrartcl}
%
\usepackage[margin=100pt]{geometry}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath,amsthm,amssymb,amsfonts}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{url}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tikz-cd}
%
%
\newlength{\aufgabenskip}
\setlength{\aufgabenskip}{1.5em}
\newcounter{aufgabennummer}
\newenvironment{aufgabe}[1][]{
  \addtocounter{aufgabennummer}{1}
  \textbf{Aufgabe \theaufgabennummer{}.} \emph{#1} \par
}{\vspace{\aufgabenskip}}

\setlength\parskip{\medskipamount}
\setlength\parindent{0pt}

\renewcommand*\theenumi{\alph{enumi}}
\renewcommand*\theenumii{\arabic{enumii}}
\renewcommand{\labelenumi}{\theenumi)}
\renewcommand{\labelenumii}{\theenumii.}

%
%
\newcommand{\A}{\mathcal{A}}
\newcommand{\C}{\mathcal{C}}
\newcommand{\D}{\mathcal{D}}
\newcommand{\F}{\mathcal{F}}
\newcommand{\G}{\mathcal{G}}
\renewcommand{\H}{\mathcal{H}}
\newcommand{\HOM}{\mathcal{H}om}
\newcommand{\M}{\mathcal{M}}
\newcommand{\N}{\mathcal{N}}
\renewcommand{\O}{\mathcal{O}}
\renewcommand{\P}{\mathcal{P}}
\newcommand{\R}{\mathcal{R}}
\renewcommand{\S}{\mathcal{S}}
\renewcommand{\AA}{\ensuremath{\mathbb{A}}}
\newcommand{\QQ}{\ensuremath{\mathbb{Q}}}
\newcommand{\ZZ}{\ensuremath{\mathbb{Z}}}
\newcommand{\RR}{\ensuremath{\mathbb{R}}}
\newcommand{\FF}{\ensuremath{\mathbb{F}}}
\newcommand{\CC}{\ensuremath{\mathbb{C}}}
\newcommand{\NN}{\ensuremath{\mathbb{N}}}
\newcommand{\PP}{\ensuremath{\mathbb{P}}}
\newcommand{\FFF}{\ensuremath{\mathfrak{F}}}
\newcommand{\coloneqq}{\vcentcolon=}
\newcommand{\smallplaceholder}{\underline{\ \ }}
\newcommand{\Mod}{\mathrm{Mod}}
\newcommand{\Ab}{\mathrm{Ab}}
\newcommand{\Bigwedge}{\Lambda}
\newcommand{\SPEC}{\ensuremath{\mathbf{Spec}}}
\newcommand{\zmatrix}[4]{\ensuremath{\left(\begin{matrix} #1 & #2\\ #3 & #4\end{matrix}\right)}}
\newcommand{\hinw}{\noindent\emph{\textbf{Hinweis:}}\quad}
%
\newtheorem*{theorem}{Theorem}
\theoremstyle{remark}
\newtheorem*{bem}{Bemerkung}
\newtheorem*{lsg}{Lösungsvorschlag}
\newtheorem*{hin}{\textbf{Hinweis}}
\newtheorem*{anl}{\textbf{Anleitung}}
%
%
%
\usepackage[framemethod=tikz]{mdframed}
\surroundwithmdframed[linecolor=black, backgroundcolor=black!10]{aufg}
%
\DeclareMathOperator{\PSh}{PSh}
\DeclareMathOperator{\Sh}{Sh}
\DeclareMathOperator{\Spec}{Spec}
\DeclareMathOperator{\Proj}{Proj}
\DeclareMathOperator{\QCoh}{QCoh}
\DeclareMathOperator{\Hom}{Hom}
\DeclareMathOperator{\colim}{colim}
%\DeclareMathOperator{\Mod}{Mod}
%
\usepackage{scrlayer-scrpage}
\lohead{Schematheorie II, SoSe 2017}
\rohead{Prof. Maxim Smirnov\\ Lukas Stoll}
\cofoot{}
\pagestyle{scrheadings}
\begin{document}
%
%
%
\section*{Übung 17}

\begin{aufgabe}
  Sei $S_\bullet$ ein graduierter Ring, $M_\bullet$ ein graduierter $S_\bullet$-Modul, $p\in\Proj S_\bullet$ sowie $f\in S_+$.
  Mit $\Mod(S_\bullet)$ bezeichnen wir die Kategorie der graduierten $S_\bullet$-Moduln.
  Zeige:
  \begin{enumerate}
  \item $(\widetilde{M_\bullet})_p\cong ((M_\bullet)_p)_0$.
  \item $\Gamma(D(f),\widetilde{M_\bullet})=((M_\bullet)_f)_0$.
  \item $\widetilde{(\smallplaceholder)}\colon\Mod(S_{\bullet})\rightarrow\QCoh(\Proj S_\bullet)$
    ist ein exakter Funktor.
  \end{enumerate}
   Im Gegensatz zum affinen Fall ist $\widetilde{(\smallplaceholder)}$ keine Kategorienäquivalenz, was aus Teilaufgabe d) folgt:
   \begin{enumerate}[resume]
   \item Sei $N_\bullet$ ein weiterer graduierter $S_\bullet$-Modul, sodass ein $n\in\ZZ$ existiert mit $M_d=N_d$ für alle $d>n$.
     Beweise, dass $\widetilde{M_\bullet}\cong\widetilde{N_\bullet}$.
  \end{enumerate}  
      {\tiny Tipp: Zeige zuerst, dass die Lokalisierung eines graduierten Moduls $M_\bullet$ an homogenen Elementen positiven Grades verschwindet,
        falls $M_d=0$ für alle $d>>0$ ist.}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}
  Sei $S_\bullet=k[X_0,\ldots,X_n]$, also $\Proj S_\bullet=\PP^n_k$.
  Erinnere dich an die Definition der $\O_{\PP^n_k}$-Modulgarben $\O_{\PP^n_k}(r)$ durch Verklebung der trivialen $\O_{\PP^n_k}$-Modulgarben vom Rang
  $1$ über der Standardüberdeckung von $\Proj S_\bullet$, vergleiche [Vakil, Seite 396, 397].
  Beweise, dass $\widetilde{S(r)_\bullet}\cong \O_{\PP^n_k}(r)$.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}
  Sei $S_\bullet$ ein graduierter Ring, erzeugt von $S_1$ als $S_0$-Algebra und sei $\O\coloneqq \O_{\Proj S_\bullet}$.
  Sei $M_\bullet$ ein graduierter $S_\bullet$-Modul.
  Zeige:
  \begin{enumerate}
  \item $\widetilde{M(n)_\bullet}\cong \widetilde{M_\bullet}(n)$.\footnote{Per Definition ist $\F(n)=F\otimes \O(n)$ für eine quasikohärente
    Garbe $\F$ auf $\Proj S_\bullet$, wobei $\O(n)=\widetilde{S_\bullet(n)}$, wieder per Definition.}
  \item $\O(n+m)\cong\O(n)\otimes\O(m)$
  \end{enumerate}
\end{aufgabe}


%\bibliographystyle{plain}
%\bibliography{bib.bib}
%
%
\end{document}
